\chapter{Erklärung der Kandidatin / des Kandidaten}

\begin{description}[$\Box$~]
\item[$\Box$] Die Arbeit habe ich selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen- und Hilfsmittel verwendet.\\

Namen der Mitverfasser: John Faucett

\end{description}

\vspace{2cm}

\begin{minipage}[t]{3cm}
\rule{3cm}{0.5pt}
Datum
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{9cm}
\rule{9cm}{0.5pt}
Unterschrift der Kandidatin / des Kandidaten
\end{minipage}